% !TeX encoding = UTF-8
% !TeX spellcheck = 
% !TeX TS-program = pdflatex

\documentclass[%
%draft,%
12pt]{article}

% Pacchetti base per pdflatex
\usepackage[T1]{fontenc} % Dichiara la codifica dei font: così le lettere accentate non vengono rappresentate come sovrapposizioni di lettere e accenti ma con glifi appositi
\usepackage[utf8]{inputenc} % Codifica dei caratteri; deve essere uguale alla codifica dell'editor

% Formattazione generale
\usepackage{microtype}
\usepackage{indentfirst}
\usepackage{geometry}
\geometry{a4paper,heightrounded}
\usepackage{layaureo}

% Colori
\usepackage[svgnames]{xcolor}

% Figure e tabelle
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float} % Per forzare l'inserimento di un oggetto mobile nel punto esatto in cui compare nel testo con il comando [H]
\usepackage{booktabs} % Produce filetti delle tabelle migliori di quelli standard
\usepackage{subfig} % Permette di inserire più figure all'interno dello stesso oggetto mobile
%\captionsetup[subfloat]{%
%	width=0.9\linewidth, % Utile per quando si hanno sotto-didascalie lunghe e le sotto-figure si toccano: infatti se si lasciasse il default (ovvero la \linewidth) la didascalia di figure ravvicinate potrebbe toccarsi pur senza presenare errori
%	list=true, % Aggiunge le sotto-figure alla lista delle figure creata con '\listoffigures'
%	hypcap=true, % Regola il comportamento dei comandi per riferirsi alle figure come '\ref{}':
%%				- se 'hypcap' è impostato come 'true' il collegamento ipertestuale porta sempre alla sotto-figura
%%				- se 'hypcap' è impostato come 'false', dipende anche da come è impostato 'hypcap' del pacchetto caption:
%%					- se 'hypcap' di 'caption' è impostato come 'true', il collegamento ipertestuale porta alla 'figure' generale
%%					- se 'hypcap' di 'caption' è impostato come 'false', il collegamento ipertestuale porta alla sotto-didascalia
%}
\usepackage{caption}
\captionsetup{%
%	indention=\parindent,
%	width=(\textwidth-(\parindent*2)),%
	hypcap=true, % % Regola il comportamento dei comandi per riferirsi alle figure come '\ref{}': se 'hypcap' è impostato come 'true' il collegamento ipertestuale porta alla figura; se 'hypcap' è impostato come 'false' il collegamento ipertestuale porta alla didascalia
	font=small,labelfont={sf,bf},tableposition=top,figureposition=bottom, % La posizione della didascalia va comunque specificata nel sorgente mettendo \caption{} prima o dopo \includegraphics{}
}

% Definizione dimensioni per sottofigure
\newlength{\hbtwsfig} % Spazio orizzontale fra sottofigure
\setlength{\hbtwsfig}{0em}
\newlength{\vbtwsfig} % Spazio verticale fra sottofigure
\setlength{\vbtwsfig}{2ex}
\newlength{\subfigwth} % Larghezza delle sottofigure: è il \textwidth meno lo spazio orizzontale fra sottofigure diviso due. Studiato per l'inserimento di sole due sottofigure per riga
\setlength{\subfigwth}{(\textwidth - \hbtwsfig) / 2}

% Altri pacchetti
\usepackage[useregional]{datetime2}
%\usepackage[numberlinked=true,symbol=$\!^\wedge\,$]{footnotebackref} % Da commentare per la #Stampa
%\hyphenation{} % Regola la sillabazione: si inseriscono le parole con la propria sillabazione separando le sillabe con uno trattino (più parole vanno separate con uno spazio)
% Per regolare la sillabazione solo localmente, si possono inserire direttamente nel testo:
	% '\-' specifica direttamente i punti della parola in cui è permessa la sillabazione
	% \mbox{} mantiene unita la parola al suo interno e ne impedisce la sillabazione

% Pacchetto per codici listings
\usepackage{listings}
\lstset{language=[LaTeX]TeX,basicstyle=\small\ttfamily,showstringspaces=false,% definisce il linguaggio e l'eventuale dialetto, lo stile del font, annulla la stampa dello spazio visibile nelle stringhe, permette di stampare anche i caratteri non inclusi in ASCII
%escapeinside={(*@}{@*)}, % Specifica dei caratteri di escape: quando il pacchetto legge (*@ testo @*) tratta il testo come farebbe normalmente latex. Utile per formattare il testo con colori e corsivi all'interno dell'ambiente lstlisting
tabsize=4,% definisce la dimensione della tabulazione
breaklines=true,postbreak=\mbox{$\hookrightarrow$}\space,% fa in modo che i codici in singola riga lunghi vengano suddivisi in più righe, e segna le righe a capo con un simbolo adatto
%xleftmargin=1.5em,% definisce il rientro dal corpo del testo (1.5em è in teoria quello di default per article a 12pt)
%numbers=left,numberstyle=\tiny,stepnumber=2,% decommenta se vuoi i numeri di linea ogni due linee
frame=single,% decommenta se vuoi che il codice venga riquadrato
keywordstyle=\color{violet},% colore dei "comandi" tipo print
stringstyle=\color{Green},% colore delle stringhe
commentstyle=\color{gray},% colore dei commenti
%literate={à}{{\`a}}1{é}{{\'e}}1{è}{{\`e}}1{ò}{{\`o}}1{ù}{{\`u}}1% permettono di inserire gli accenti
}

\newcommand{\zxriv}[1]{\textcolor{Crimson}{#1}}
\usepackage{pdfpages}

% Altro
\overfullrule=1cm
\usepackage{hyperref} % Va caricato per ultimo (ma prima di bookmarks)
\hypersetup{%
	pdftitle={Guide to figures and subfigures in Latex},
	pdfauthor={Andrea Naclerio},
}
\usepackage{bookmark} % Produce l'indice interno al pdf e permette di personalizzarlo meglio rispetto al solo hyperref

%	Caratteri per copia-incolla rapidi:
%		’ ' apostrofo curvo e dritto
%		“” " virgolette aperte, chiuse e indifferenziate

\begin{document}

\input{wip/subfloat-test}

\end{document}
